中共全力狙擊戴耀廷 港澳辦斥暴露分裂國家企圖 稱不能姑息 支持港府依法規管

中共全力狙擊戴耀廷 港澳辦斥暴露分裂國家企圖 稱不能姑息 支持港府依法規管
立場報道2018/3/31 — 19:33

AAA
戴耀廷
戴耀廷

港大法律系副教授戴耀廷早前在台灣出席論壇，被指發表主張港獨言論，連日來被中聯辦主導的左派報章攻擊，昨日更遭特區政府發聲明強烈譴責。今日就連港澳辦亦開腔，點名批評戴耀廷公然鼓吹港獨，表明支持特區政府依法規管「港獨」分子與外部分裂勢力的勾連活動。

新華社引述國務院港澳辦發言人指，注意到戴耀廷最近到台灣參加「台獨」組織舉辦的有關會議並公然鼓吹「港獨」等言論的動向，並注意到特區政府對此予以強烈譴責的有關表態。

港澳辦稱違香港現行法律

廣告

港澳辦發言人認為，香港極少數人勾結外部分裂勢力，公然宣揚所謂香港「獨立建國」等言論，充分暴露了其分裂國家的企圖，嚴重違反國家憲法、香港基本法和香港現行有關法律，是對「一國兩制」底線的挑戰，對此類活動絕不能置若罔聞、縱容姑息。

「我們堅決主張並支持香港特別行政區政府依法規管『港獨』分子與外部分裂勢力的勾連活動，以切實維護國家主權和安全，維護香港的長期繁榮穩定和香港社會的根本利益。」發言人指。

廣告

政府昨午突然發表新聞稿，稱有報道指港大法律系副教授戴耀廷在台灣發表有關香港可以考慮成立獨立國家的言論。就傳媒就相關報道的查詢，政府發言人重申，任何有關「港獨」的主張，均不符合「一國兩制」、《基本法》以及香港社會的整體和長遠利益。新聞稿又引述政府發言人說：「特區政府對有大學教員發表有關香港可以考慮成立獨立國家的言論感到震驚，並予以強烈譴責。」

戴耀廷：政府未了事實 港已到了以言入罪地步？

戴耀廷隨即反擊，批評政府在尚未了解事實就發表聲明，如此高調令人懷疑政府是否為了在未來進行二十三條立法造勢。他晚上再發文指自己不贊同香港獨立，但從歷史看，沒有領袖不死、沒有政權不倒、沒有政制不變，如果在香港「未雨綢繆、為未來想多一些」就被打壓，香港已不是一個自由社會。

戴耀廷今日再度發文回應，擔憂香港是否已到了以言入罪的地步，或至少已對普羅市民產生了極大的寒蟬效應。他指港人可能以後必須發表迎合當權者的意見，「不然即使不會惹來官司，也要承受文攻武鬥」。

戴耀廷於FB發文，對於自己到香港境外參加活動時發表的言論，竟惹來某些傳媒跟踪追查，以及特區政府和主要政黨先後發表強烈譴責聲明，「我為此感到極度震驚」。

他指，一直相信香港是一個自由社會，市民的言論自由仍是受到保障的。他所發表的言論並不是新觀點，沒有違反任何現行刑事法律，「但在現今香港的威權統治之下，突被指言論是違反了基本法，因而要被政府及政黨強烈譴責，那實在令人極度擔憂，香港是否已到了以言入罪的地步，或至少已對普羅市民產生了極大的寒蟬效應。香港人有可能以後，不單不能發表批評和反對當權者的意見，甚至必須發表迎合當權者的意見，不然即使不會惹來官司，也要承受文攻武鬥。」

戴耀廷指即使面對高牆的無理打壓，雞蛋也有雞蛋生存之道，「我會繼續秉持無畏無懼的精神，以愛與和平，宣揚民主自由的信念，直至香港能有真正民主的一天」。

守護言論與新聞自由
立場新聞，寸步不退

每月贊助$200，支持立場新聞

又扯貓尾打稻草人

中華民國萬歲！
正統中國萬歲！
三民主義萭歲！

反對共匪（陸獨），反對台獨，中華民國先係中國正統！

共匪必須被消滅！五毛必遭天譴橫屍街頭！中華民國將會再次統一中國！請大家支持香港回歸中華民國！中華民國先係中國嘅未來！中華民國先係香港嘅未來！

誠然港獨原意係好，而且亦係對香港人最好嘅選擇，但係共匪實在太強大，文武兼備，要槍有槍，要炮有炮，我哋必須考慮到自己究竟有冇足夠力量成功令香港獨立，抑或只係流於理想之中，以宜家大部分香港人嘅生活水平，究竟有幾多人願意為對抗中共而犧牲自我？肯定有，但亦係少數。

大家請睇下中華民國，由1949年失去大陸江山以嚟，仍堅守到台澎金馬至今近七十載！證明消滅共匪仲存有希望！如果台灣識做嘅話，就應該持續強化軍備，準備他日同共匪決一死戰！收復大陸河山！

請大家支持香港回歸中華民國！匯聚全港民意向臨時首都台北之總統府請願！與其等到2047年等死，不如回歸中華民國！咁對香港亦未嘗係好選擇！況且中華民國先係正統中國，法理上中華民國亦有《南京條約》正本，絕對有權收回香港！共匪必須被消滅！我笑住睇班五毛橫屍街頭！

本人再一次請大家支持香港回歸中華民國！中華民國萬歲！

驚弓之鳥喺咁㗎啦

急住擦鞋就真

而家見班港獨友無咩聲氣
戴妖又即刻出黎同港共扯貓尾
扯到行一行

咁戴生真係有提港獨嘅

戴妖咁而家咪同港共扯梗貓尾囉
好撚明顯

慢慢搞死班人 不過香港無人理

邊個講就話佢同港共扯貓尾，最好就無人講港獨

佢見港獨派而家無咩聲氣
咁點立23條呢
即刻出黎9up
共匪一大功臣

23條立法可能只係幾年內嘅事，與其直到2047年等死，不如支持回歸中華民國！

你咁都分辨唔到戴妖係咩？

我信戴生只係真心膠
俾泛民利用

佔中概念都係戴生提出
泛民一定唔會主動搞呢啲嘢

你仲唔明咩係講獨同港獨
戰不能戰
有軍事家？
論述又無論述
有政治家？
國際關係點
有外力支持？
港人真係有幾多人支持
港人只信眼前利益

咁只係你膠

23條來了

五毛dewi

因為當初佔領中環個概念都係佢提出
泛民唔會主動做呢啲嘢

佔中原意係咩？
公民提名必不可少
之後退
國際標準
之後退
電子公投
咩三軌方案
之後無提
之後退
我要真普選
本身吹咗兩年水
之後驚班後生做咗主導
結果去咗金鐘騎劫
人多咗超出佢預期
第一晚就４處出動9察維穩散水
仲有
雷動計劃明顯係販民維穩手段
唔可以畀當時屌販民賣港聲音坐大(當時係班死熱狗)
戴妖經常講野前後矛盾
原來仲有人信

從來無諗過分辨敵我
口講支持就係？！

唔係之後泛民派左膠插手大台騎劫咩？
如果係維穩
戴生就直情唔會提佔中啦

佔中原意係咩？
唔記得？
坐低on99畀人拉咋
當年匯豐樓下班on99左膠呀
入唔記得？
港共從來係算容許可控既反對聲音，遊行架喎

又唔記得

我從來唔明
有個人出黎講我支持民主
行出黎話係就係？
笑死人

共匪食滑你香港人
係有得解釋

係咪係友要做到湯渣華一樣
你先認為佢係對家？
咁你點可能贏

扯下貓尾
你就當全力狙擊

老實一句，由提倡佔中到依家只見得班後生入去受，有冇諗過班大愛支尤其澳洲人戴生都係鬼？？？

五毛香港會獨立
屌你老母

唔似五毛，on9 Jer

五毛香港會獨立三個月內開18個分化post

LIHKG @ Android

戴妖好快會坐洗頭艇

應該HKU唔同佢續約o者, 23條仲未立

其實港獨已經唔存在,所有人都係扯貓尾

希望D人唔好咁本末倒置

而家係邊個想封殺言論自由, 想人思想自我審查啊?

點解要怪講港獨議題既人?

咩搵位比人入 咩借勢立23條

下? 你自己平時唔講港獨, 對政治冇興趣, 你緊係覺得23對你冇影響啦

但又怪人地好講港獨搞到23條立法

其實邊個係破壞香港既元兇 惡棍 你都未搞清楚

23條如果有追溯期就仆街

而家人地話如果中國有民主 香港可以提出獨立要求

喂 係台灣討論呢D話題有乜問題?

而家係中共明顯及企圖打壓香港人既言論自由 甚至將白色恐怖伸延去台灣 都想管理

呢種獨裁專制已經夠哂離譜 絕對唔會因為佢係戴妖而幫中共講野

泛民會屌佢提港獨激嬲中國令中國收窄香港言論自由

你覺得佢地係講法治講道理？

以為關狗有幾憎中國
點知又係借來打泛民
你買中資股架wo

而家明屌中共都比你屈到

係希望佢地唔好割席 好好去反思下 團結抵抗

犯基本法係唔係要坐監同死刑

基本法嘅廿三條可以

乜野係講獨乜野係港獨
你分辨唔到？
唔想去分辨？

Or
認為唔需要去分辨
係咪要條友做到湯渣華咁樣先會唔信佢
中共從來都可以加插條友係香港架喇
點解香港仲會有人單向諗野
你咁答下我
你憑乜野信一個香港政治人物

你當中共係on9？
定香港人on9？

而家正經post
泛民打手五毛狙擊手都淨係掛住屌港獨本土user

你真係幾撚好笑
quote人地十幾個鐘前既回應
話依加我正經啦
所以專登簡你十幾個鐘前既回應先

仲有
屌你幫保皇狗轉移視線又變成打本土
笑死人

前嗰兩年發緊夢？定啱啱出冊？

完全唔知你想表達乜野

而家戴耀延只係講獨 講中國民主化 呢D濕碎野都視為大罪

呢D都係言論自由 更何況佢係台灣講 完全係容許及開放討論 同犯法一啲關係都冇

我只係議事論事 冇針對佢呢個人 冇興趣同你討論佢「鬼定唔鬼」

你認為佢同中共所謂扯貓尾 引23條立法

問題禍根一定係中共身上 咁咪團結香港人反抗

仲有之前攪雷動
結果呢
咪又係不了了知
有冇監察雷咗入去嗰班友呢？
條友有幾多前科